
\beginsong
\songname{Dva havrani}
\songautor{Asonance}

\verse
Když jsem se z [Dmi]pole [C]vrace[Dmi]la,
dva havrany jsem [C]slyše[Dmi]la,
jak jeden [F]druhého se [C]ptá:
/: „Kdo dneska [Dmi]veče[C]{}ři nám [Dmi]dá?“ :/
\endverse

\verse
Ten první k druhému se otočil
a černým křídlem cestu naznačil,
krhavým zrakem k lesu hleděl
/: a takto jemu odpověděl: :/
\endverse

\verse
\uv{Za starým náspem v trávě schoulený,
tam leží rytíř v boji raněný.
A nikdo neví, že umírá,
/: jen jeho kůň a jeho milá.} :/
\endverse

\verse
\uv{Jeho kůň dávno po lesích běhá
a jeho milá už jiného má,
už pro nás bude dosti místa,
/: hostina naše už se chystá.} :/
\endverse

\verse
\uv{Na jeho bílé tváře usednem
a jeho modré oči vyklovem,
a až se masa nasytíme,
/: z vlasů si hnízdo postavíme.} :/
\endverse 

\endsong
